**格奥尔格·弗里德里希·卡尔·约瑟夫**（，），[梅克伦堡-施特雷利茨大公](../Page/梅克伦堡-施特雷利茨.md "wikilink")，1816年至1860年在位。

## 生平

格奥尔格是梅克伦堡-施特雷利茨公爵世子卡尔（后来的大公卡尔二世）与黑森-达姆施塔特的弗里德里克的第三子，1779年8月12日生于汉诺威。1816年11月6日父亲卡尔二世去世，他继位成为梅克伦堡-施特雷利茨大公。

格奥尔格在位期间的主要政绩是对政府驻地的修缮、人民教育水平的提升、[农奴制的废除](../Page/农奴制.md "wikilink")。1848年革命中，格奥尔格坚决反对任何的自由主义的发展，阻止梅克伦堡-施特雷利茨成为一个现代的[立宪制国家](../Page/立宪制.md "wikilink")。使梅克伦堡倒退成为一个[封建制的国家是格奥尔格后十几年的最重要的政策](../Page/封建制.md "wikilink")。

格奥尔格于1860年9月6日在大公国首都新施特雷利茨去世，终年81岁。其长子[弗里德里希·威廉继承了他的大公之位](../Page/弗里德里希·威廉_\(梅克伦堡-施特雷利茨\).md "wikilink")。

### 格奥尔格时代的梅克伦堡-施特雷利茨首相

  - 卡尔·威廉·弗里德里希·大卫·冯·彭茨（Karl Wilhelm Friedrich David von
    Pentz），任期：1800年－1827年5月18日
  - 奥古斯特·奥托·恩斯特·冯·奥尔岑·克洛考男爵（August Otto Ernst Freiherr von Örtzen auf
    Klokow），任期：1827年5月18日－1836年
  - 奥托·路德维希·克里斯蒂安·冯·德维茨·萨尔诺（Otto Ludwig Christian von Dewitz auf
    Sallnow），任期：1836年－1848年
  - 威廉·冯·博恩施托尔夫（Wilhelm von Bernstorff），任期：1850年－1862年

## 婚姻与子女

1817年8月12日，格奥尔格在[卡塞尔与](../Page/卡塞尔.md "wikilink")[黑森-卡塞尔领地伯爵](../Page/黑森统治者列表.md "wikilink")[弗里德里希二世的孙女](../Page/弗里德里希二世_\(黑森-卡塞尔\).md "wikilink")（其第四子弗里德里希的次女，也是[黑森选侯](../Page/黑森统治者列表.md "wikilink")[威廉一世的侄女](../Page/威廉一世_\(黑森选侯\).md "wikilink")）玛丽·威廉明妮·弗里德里克（**Marie**
Wilhelmine Friederike，1796年1月21日－1880年12月30日）结婚，有二子二女：

  - 长女卡洛琳·**路易丝**·玛丽·弗里德里克·特丽丝·夏洛特·威廉明妮·奥古斯苔（Karoline *Luise* Marie
    Friederike Therese Charlotte Wilhelmine
    Auguste，1818年5月31日－1842年2月1日），终生未婚。
  - 长子[**弗里德里希·威廉**·卡尔·格奥尔格·恩斯特·阿道夫·古斯塔夫](../Page/弗里德里希·威廉_\(梅克伦堡-施特雷利茨\).md "wikilink")（*Friedrich
    Wilhelm* Karl Georg Ernst Adolf
    Gustav，1819年10月17日－1904年5月30日），格奥尔格的继承人，1860年起为梅克伦堡-施特雷利茨大公。
  - 次女**卡洛琳**·夏洛特·玛莉安妮（*Karoline* Charlotte
    Marianne，1821年1月10日－1876年6月1日），1841年与丹麦王子弗雷德里克（1848年起为[国王](../Page/丹麦君主列表.md "wikilink")[弗雷德里克七世](../Page/弗雷德里克七世.md "wikilink")）结婚，1846年离婚，无嗣。
  - 次子**格奥尔格**·奥古斯特·恩斯特·阿道夫·卡尔·路德维希（*Georg* August Ernst Adolf Karl
    Ludwig，1824年1月11日－1876年6月20日），1851年与[俄罗斯女大公叶卡捷琳娜](../Page/俄罗斯.md "wikilink")·米哈依洛芙娜（[沙皇](../Page/沙皇.md "wikilink")[保罗一世的孙女](../Page/保罗一世_\(俄国\).md "wikilink")）结婚，有三子一女。婚后格奥尔格与家人一直居住在俄国。他是梅克伦堡-卡尔罗系的祖先。

## 参考资料

[Category:梅克伦堡君主](../Category/梅克伦堡君主.md "wikilink")
[Category:梅克伦堡王朝](../Category/梅克伦堡王朝.md "wikilink")